被起底發布FB及IG滋擾 「速龍小隊」警員入稟要求刪帖頒禁令

「速龍小隊」警員伍尚國的資料被人發布上網。 網圖
身為俗稱「速龍小隊」一員的警員伍尚國，上周五入稟高等法院，指有人在今年六6月在Facebook及Instagram上發布其相片、姓名、地址、在警隊及童軍總會的職位，意圖向他作出滋擾及恐嚇。伍要求法庭下令發布者刪除有關帖子，並要求法庭頒令禁制發布者再針對伍作出起底及滋擾行為。

原告為伍尚國，被告為伍灝賢（英文名：Ng Ho Yin Desmond）。原告在入稟狀指被告在2020年6月6日及6月10日，透過Facebook及Instagram發佈原告的相片、姓名、地址、在警隊及童軍總會的職位，故要求法庭下令被告刪除有關資料，但禁制被告使用、發佈、傳達或披露原告的姓名、職位、住宅地址、辦公地址、電子郵件地址、出生日期、電話號碼、香港身份證號碼或其他任何官方身份證明文件的號碼、Facebook帳戶ID、Instagram帳戶ID、相片等，禁止恐嚇、騷擾、威脅或煩擾原告，禁止被告協助、造成、慫使、促致、唆使、煽動、協助、教唆或授權他人從事上述任何行為或參與上述任何行為。

法庭記者：劉曉曦

來源 :

五一勞動節乃祟尚愛國之活動

用實名去公開申請禁制令唔俾人周圍講佢個大名!? 其實警務處不愧係香港最大嘅庇護工場嚟